# ሥነምግባር ጉዳዮች

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"ሥነምግባር የጎደለው የሆነውን ይህንን ኩባንያ አትደግፉ"

"የእርስዎ ኩባንያ እምነት የሚጣልበት አይደለም። ዲኤምሲኤን ለማስፈፀም ጥያቄ አቅርበዋል ግን ባለማድረግ ብዙ ክሶች አሉዎት ፡፡"

"የሥነ ምግባር ጥያቄዎቻቸውን የሚጠይቁትን ብቻ ነው የሚረ cቸው ፡፡"

"እገምታለሁ እውነት የማይመች እና ከህዝብ እይታ በተሻለ ሁኔታ የተደበቀ ፡፡"  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>ጠቅ ያድርጉኝ

## CloudFlare ሰዎችን ያታልላል
</summary>


Cloudflare ለ CloudWlare ላልሆኑ ተጠቃሚዎች አይፈለጌ መልዕክቶችን እየላከ ነው ፡፡

- ለገቡ ተመዝጋቢዎች ብቻ ኢሜሎችን ይላኩ
- ተጠቃሚው “አቁም” ሲል ኢሜል መላክ አቁም

ያ ቀላል ነው ፡፡ ግን Cloudflare ግድ የለውም።
አገልግሎታቸውን መጠቀሙ ሁሉንም አይፈለጌዎች ወይም አጥቂዎችን ማቆም ይችላል ብሏል ፡፡
Cloudflare ን ሳንቃገፋ እንዴት Cloudflare ን ማስቆም እንችላለን?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>ጠቅ ያድርጉኝ

## የተጠቃሚውን ግምገማ ያስወግዱ
</summary>


Cloudflare ሳንሱር አሉታዊ ግምገማዎች።
የፀረ-ደመና / የደመና / ደመና / የደመና / የፀሐይ-ነባር ጽሑፍን በትዊተር ላይ ከለጠፉ ፣ ከ “Cloud,” not “መልእክት” መልዕክት ጋር ከ Cloudflare ሠራተኛ መልስ የማግኘት ዕድል ይኖርዎታል ፡፡
በማንኛውም የግምገማ ጣቢያ ላይ አሉታዊ ግምገማ ከለጠፉ እሱን ለመጥቀስ ይሞክራሉ ፡፡


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>ጠቅ ያድርጉኝ

## የተጠቃሚውን የግል መረጃ ያጋሩ
</summary>


Cloudflare ሰፊ የማጎሳቆል ችግር አለው።
Cloudflare ስለተስተናገዱ ጣቢያዎች ቅሬታ ያላቸውን ሰዎች የግል መረጃ ያጋራል።
አንዳንድ ጊዜ እውነተኛ መታወቂያዎን እንዲያቀርቡ ይጠይቁዎታል።
ትንኮሳ ፣ መደብደብ ፣ መተላለፍ ወይም መግደል የማይፈልጉ ከሆነ ከ Cloudflared ከሆኑ ድርጣቢያዎች መራቅ ይሻላሉ።


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>ጠቅ ያድርጉኝ

## የበጎ አድራጎት መዋጮዎች ኮርፖሬሽን
</summary>


CloudFlare ለበጎ አድራጎት መዋጮዎች እየጠየቀ ነው።
አንድ የአሜሪካ ኮርፖሬሽን ጥሩ ምክንያቶች ካሏቸው ትርፋማ ካልሆኑ ድርጅቶች ጎን ለጎን በጎ አድራጎት መጠየቁ የሚያስገርም ነው ፡፡
ሰዎችን ማገድ ወይም የሌሎች ሰዎችን ጊዜ ማባከን ከፈለጉ ፣ ለ Cloudflare ሰራተኞች የተወሰኑ ፒዛዎችን ማዘዝ ይፈልጉ ይሆናል።


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>ጠቅ ያድርጉኝ

## የማቋረጥ ጣቢያዎች
</summary>


ጣቢያዎ በድንገት ቢወርድ ምን ያደርጋሉ?
ያለ ምንም ማስጠንቀቂያ ፣ Cloudflare የተጠቃሚውን ውቅር ወይም ማቆም አገልግሎቱን እየሰረዘ መሆኑን ሪፖርቶች አሉ።
የተሻለ አቅራቢ እንዲያገኙ እንመክርዎታለን።

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>ጠቅ ያድርጉኝ

## የአሳሽ አቅራቢ አድልዎ
</summary>


ቶር ፋየርዎር ቶር ፋየርፎክስ (Tor-Browser) ላልሆኑ ተጠቃሚዎች በቶር ላይ ጥቃት በሚሰነዘርበት ጊዜ ፋየርፎክስን ለሚጠቀሙ ሰዎች ተመራጭ አያያዝን ይሰጣል ፡፡
ነፃ ያልሆኑ ጃቫስክሪፕትን ለመግደል ፈቃደኛ ያልሆኑ የቶር ተጠቃሚዎች የጥላቻ ህክምናም ይሰጣቸዋል።
ይህ የመዳረሻ አለመመጣጠን የአውታረ መረብ ገለልተኛ አላግባብ እና የኃይል አላግባብ መጠቀም ነው።

![](../image/browdifftbcx.gif)

- ግራ: ቶር አሳሽ ፣ ቀኝ: - Chrome። ተመሳሳይ የአይፒ አድራሻ።

![](../image/browserdiff.jpg)

- ግራ: ቶር አሳሽ ጃቫስክሪፕት ተሰናክሏል ፣ ኩኪ ነቅቷል
- ቀኝ Chrome ጃቫ ስክሪፕት ነቅቷል ፣ ብስኩት ተሰናክሏል

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- QuteBrowser (ጥቃቅን አሳሽ) ያለ ቶር (Clearnet IP)

| ***አሳሽ*** | ***ሕክምና ድረስበት*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (ጃቫስክሪፕት ነቅቷል) | መድረስ ተፈቅ .ል |
| Firefox (ጃቫስክሪፕት ነቅቷል) | የተበላሸ መዳረሻ |
| Chromium (ጃቫስክሪፕት ነቅቷል) | የተበላሸ መዳረሻ |
| Chromium or Firefox (ጃቫስክሪፕት ተሰናክሏል) | መድረሻ ተከልክሏል |
| Chromium or Firefox (ኩኪ ቦዝኗል) | መድረሻ ተከልክሏል |
| QuteBrowser | መድረሻ ተከልክሏል |
| lynx | መድረሻ ተከልክሏል |
| w3m | መድረሻ ተከልክሏል |
| wget | መድረሻ ተከልክሏል |


ቀላል ፈተናን ለመፍታት ኦዲዮ ቁልፍን ለምን አይጠቀሙም?

አዎ የኦዲዮ ቁልፍ አለ ፣ ግን ሁልጊዜ ቶርን አይሠራም ፡፡
ጠቅ ሲያደርጉ ይህንን መልእክት ያገኛሉ:

```
ቆይተው እንደገና ይሞክሩ
ኮምፒተርዎ ወይም አውታረ መረብዎ ራስ-ሰር ጥያቄዎችን ይልካል ይሆናል።
ተጠቃሚዎቻችንን ለመጠበቅ አሁን ጥያቄዎን ማስኬድ አንችልም።
ለተጨማሪ ዝርዝሮች የእገዛ ገጻችንን ይጎብኙ
```

</details>

---

<details>
<summary>ጠቅ ያድርጉኝ

## የመራጮች ምዝገባ
</summary>


በአሜሪካ ግዛቶች ውስጥ መራጮች በመጨረሻ በሚኖሩበት ግዛት በክልሉ ፀሐፊ ድርጣቢያ በኩል ድምጽ ለመስጠት ይመዘገባሉ ፡፡
በሪ Republicብሊካን ቁጥጥር የሚደረግበት የስቴቱ ፀሐፊ ጽ / ቤቶች የክልል ፀሐፊውን ድር ጣቢያ በዳመናፍላር አማካይነት በማካተት በመራጮች ቁጥጥር ስር ይሳተፋሉ ፡፡
የደመና ፍላይር የቶር ተጠቃሚዎች የጥላቻ አያያዝ ፣ የ MITM አቀማመጥ ማዕከላዊ ቁጥጥር የሚደረግበት ዓለም አቀፍ ደረጃ ነው ፣ እና መበላሸቱ በአጠቃላይ ምርጫ እጩዎች ለመመዝገብ አሻፈረን ብለዋል ፡፡
በተለይም ሊብራዎች ግላዊነትን ይቀበሉታል ፡፡
የመራጮች ምዝገባ ቅ formsች ስለ መራጭ የፖለቲካ አመላካች ፣ የግል አካላዊ አድራሻ ፣ ማህበራዊ ዋስትና ቁጥር እና የትውልድ ቀን ስሱ መረጃዎችን ይይዛሉ ፡፡
ብዙ ግዛቶች ያንን መረጃ በይፋ የሚገኝ ብቻ ነው የሚያቀርቡት ፣ ግን አንድ ሰው ድምጽ ለመስጠት ሲመዘገብ Cloudflare ያንን ሁሉ መረጃ ያያል ፡፡

የወረቀት ምዝገባ ደመናውላልን የሚያደናቅፍ አለመሆኑን ልብ ይበሉ ምክንያቱም የግዛቱ የውሂብ ማስገቢያ ሰራተኞች ፀሐፊ ውሂቡን ለማስገባት የደመና ፍላይን ድር ጣቢያ ይጠቀማሉ።

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- Change.org ድምጾችን ለመሰብሰብ እና እርምጃ ለመውሰድ ዝነኛ ድር ጣቢያ ነው ፡፡
“በየትኛውም ቦታ ያሉ ሰዎች ዘመቻዎችን ይጀምራሉ ፣ ደጋፊዎችን በማሰባሰብ ፣ እና ውሳኔዎችን ለማምጣት ከውሳኔ ሰጭዎች ጋር አብረው እየሠሩ ነው ፡፡”
እንደ አለመታደል ሆኖ ብዙ ሰዎች በ Cloudflare አፀያፊ ማጣሪያ ምክንያት ሁሉንም የለውጥ ቅፅሎችን ማየት አይችሉም
አቤቱታውን ከመፈረም ታግደዋል ፣ ስለሆነም ከዴሞክራሲያዊ ሂደት አያቋርጡም ፡፡
እንደ OpenPetition ያለ ደመና የሌለበትን መድረክን መጠቀም ችግሩን ለማስተካከል ይረዳል።

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- የክላውድላየር “የአቴና አትስኖ ፕሮጄክት” ለክፍለ ግዛት እና ለአከባቢ ምርጫ ድር ጣቢያዎች ነፃ የድርጅት-ደረጃ ጥበቃን ይሰጣል።
“የምርጫዎቻቸው የምርጫ መረጃ እና የመራጮች ምዝገባ መድረስ ይችላሉ” ብለዋል ግን ይህ ውሸት ነው ምክንያቱም ብዙ ሰዎች ጣቢያውን በጭራሽ ማሰስ ስለማይችሉ ነው ፡፡

</details>

---

<details>
<summary>ጠቅ ያድርጉኝ

## የተጠቃሚውን ምርጫ ችላ ማለት
</summary>


የሆነ ነገር መርጠው ከወጡ ስለእሱ ምንም ኢሜል እንደማይቀበሉ ይጠብቃሉ ፡፡
Cloudflare የተጠቃሚውን ምርጫ ችላ ማለት እና ከደንበኛ ስምምነት ውጭ ለሶስተኛ ወገን ኮርፖሬሽኖች ውሂብ ያጋሩ ፡፡
የእነሱን ነፃ ዕቅድ የሚጠቀሙ ከሆነ ፣ አንዳንድ ጊዜ ወርሃዊ የደንበኝነት ምዝገባን እንዲገዙ ይጠይቁዎታል።

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>ጠቅ ያድርጉኝ

## የተጠቃሚን ውሂብ ስለመሰረዝ መዋሸት
</summary>


በዚህ የቀድሞ የደመናው ደንበኛ ብሎግ (ዳውንሎድ) ብሎግ መሠረት Cloudflare መለያዎችን ስለመሰረዝ ነው።
በአሁኑ ጊዜ ብዙ ኩባንያዎች መለያዎን ከዘጉ ወይም ካስወገዱት በኋላ ውሂብዎን ይይዛሉ።
አብዛኛዎቹ ጥሩ ኩባንያዎች በግላዊነት ፖሊሲቸው ውስጥ ስለዚህ ጉዳይ ይጠቅሳሉ።
Cloudflare? አይ.

```
2019-08-05 CloudFlare መለያዬን እንደሚያስወግዱት ማረጋገጫ ልከውልኛል።
2019-10-02 ከ ‹ደንበኛ ስለሆንኩ› ከ CloudFlare አንድ ኢሜይል ደርሶኛል ፡፡
```

Cloudflare “አስወግድ” የሚለውን ቃል አላወቀም ነበር።
በእርግጥ ከተወገደ ይህ የቀድሞ ደንበኛ ለምን ኢሜል አገኘ?
በተጨማሪም የ Cloudflare የግላዊነት ፖሊሲ ስለእሱ እንደማይጠቁም ጠቅሷል።

```
የእነሱ አዲሱ የግላዊነት ፖሊሲ ለአንድ ዓመት ውሂብን ጠብቆ ማቆየት ምንም አይጠቅስም።
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

የግላዊነት መመሪያቸው LIE ከሆነ እንዴት Cloudflare ን ማመን ይችላሉ?

</details>

---

<details>
<summary>ጠቅ ያድርጉኝ

## የግል መረጃዎን ያቆዩ
</summary>


የ Cloudflare መለያን መሰረዝ ከባድ ደረጃ ነው።

```
የ "መለያ" ምድብ በመጠቀም የድጋፍ ትኬት ያስገቡ ፣
እና በመልዕክቱ አካል ውስጥ የመለያ ስረዛን ይጠይቁ ፡፡
ስረዛ ከመጠየቅዎ በፊት በመለያዎ ላይ ምንም ጎራዎች ወይም የዱቤ ካርዶች ሊኖሩዎት አይገባም።
```

ይህ የማረጋገጫ ኢሜይል ይደርስዎታል።

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

የስረዛ ጥያቄዎን ማስኬድ ጀምረናል "ግን" የግል መረጃዎን ማከማቸታችንን እንቀጥላለን "።

ይህንን "ማመን" ይችላሉ?

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Aliaj informoj

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---

## እባክዎ ወደ ሚቀጥለው ገጽ ይቀጥሉ:   [Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](am.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
